點解大陸譯英國首相叫 特雷莎

我記得英國官員中文名係由英國領事館
專人改名同公佈俾傳媒使用
人地官方俾埋譯名俾你 你都重係要自己譯

因為文翠珊係廣東話音
支那喺到扭屎忽花

明明英國譯嘅全部都咁好聽

梅姨

仇視開蝗譯

不過特雷沙・霉
好似幾啱 may 姐

大陸不嬲都要搞自已一套

英国首相特雷莎·梅今天将宣布一项新的英中创意和文化合作一揽子计划，包括在中国启动新的“伊甸园工程”，并建造新的乐高探索中心的商业协议。

官方都叫特雷莎

我幫你頂住，你快啲走喇

文翠珊個名咁港女 究竟邊個改？

2016-07-16

港聞

英國政府內閣成員上任，官方同時公佈內閣官方中文譯名。1997年回歸前，香港仍為英國殖民地，當時英國官方人員的中文譯名多由香港政府中文公事管理局與英國駐港商務專員公署等官方機構制定，1997年香港主權移交後，制定中文譯名的責任則大致落到英國駐香港總領事館手上。由於香港人普遍使用粤語，官方譯名也以粤語的廣州話發音作標准，並會盡量將譯名漢化，使華人有親切感。

其實香港早於第16任總督司徒拔（在位年期：1919-1925）已經開始將英國官員名字漢化，當時司徒拔因主責處理新界原居民的問題，有感殖民地有需要與華人的距離拉近，而且亦要有套標準來統一英籍官員的名稱。最初譯法主要採用音譯法翻譯姓氏，然後略為附加中文寓意，直至近數十年則有些變化，先取其姓氏首個音節漢化，然後再在名字中找兩個與漢字相近的音節改名，譯名與本地人無異，但至上任英國正副首相卡梅倫及克萊格，破例沒有改漢化中文名。

領事館回覆《蘋果》查詢時指，他們為內閣官員改名時，大致有4原則：一是以英文發音為主，取中文諧音，如新首相Theresa May，May譯作「文」，Theresa本有3音，取重音節音，譯成「翠珊」，中文名就為「文翠珊」；二是儘量挑選常見的中文字作姓，名則要好聽、意思好；三是中文姓與名的順序與英文姓、名對應；第四是通常會取3字中文名，若姓氏已可譯出具意義3字中文名，便不理其名字，如英國新財政大臣Philip Hammond的中文名為夏文達，只取自其姓氏的譯音。

過往英國官員官方譯名
Mrs.Margaret Thatcher/戴卓爾夫人
John Major/馬卓安
Sir David Wilson/衛奕信
Chris Patten/彭定康
Caroline Wilson/吳若蘭

因為支那就係賤, 淨係要奴才跟佢個套.

英國人做生意, 支那想要食屎咪俾佢食LO.

五毛DAY 1開工?

咪又係要咩話語權，要有權力去定性某啲嘢，要話事

大陸一向都唔一定跟當地官方譯名，例如馬來西亞首相官方譯名係馬哈迪，大陸同香港譯馬哈蒂爾。

個譯名係for香港地區

湯丸一種

正路香港跟粵語譯都應該叫馬哈迪
馬哈蒂爾都係跟蝗語譯法

中國識撚尊重人咩

走呀巴打

連登仔不敢面對嘅現實

細個問呀媽點解彭定康有埋中文名
但點解佢唔識講廣東話

ON9 五毛拎殘體page俾支那打飛機.

可能識都唔奇.

仲有BBC 都係

其實香港都有時唔跟啦，David Cameron一早譯左甘民樂，香港亦都有金馬倫道

但偏偏要叫人卡梅倫